# Kidapps

Rails + VueJS.

Ruby 2.7.2

Vue 2 + vue-router

Bootstrap-vue

## Слоги

Генератор слогов позволяет создать слоги разными согласными и одной из гласных букв. 

```
БА ВА ГА ДА ЖА ...
или
БЕ ВЕ ГЕ ДЕ ЖЕ ...
и т.д. для каждой из гласных букв
неиспользуемые слоги исключены (ЖЫ, ШЯ, ЩЮ и т.п.)
```

Это позволяет отрабатывать произношение слогов концентрируясь на согласной и автоматизируя произношение гласного звука.

Для того, чтобы ребенок не запоминал машинально последовательность слогов, есть кнопка `перемешать`. 

```
ДА БА ВА НА РА ...
или
ВЕ РЕ КЕ МЕ БЕ ...
и т.д.
```

Позже, когда произношение слогов с одинаковой главной будет усвоено, можно усложнить задание: 
Кликая на отдельные сгенерированные слоги, можно менять гласную букву. 

Чем больше разных гласных в последовательности слогов - тем сложнее задание для ребенка.

Увеличивайте сложность постепенно - лучше увеличить сложность позже, чем раньше. Чтобы у ребенка не пропало желание заниматься 
он должен почувствовать, что у него всё легко получается.  

Каждая гласная буква выделяется своим цветом, подсказывая ребенку, что она звучит иначе.

```
ДА БУ ВА НА РА ...
или
ВЕ РЕ КУ МЫ БЕ ...
и т.д.
```

## Слова
В разработке.

## Математика
В разработке.

